\documentclass[xcolor=x11names,handout, aspectratio=169,usenames,dvipsnames]{beamer}

\input{config.tex}

\subtitle{Teil 8: Praktische Übung RDB}
\date{21.\ Mai 2019}

\begin{document}
\begin{frame}[plain,label=title]
	\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Übungsaufgabe}\small
	Kunden sollen online Bestellungen aufgeben können. Eine Bestellung besteht aus mehreren Produkten, deren Anzahl, Datum und Status. Ein Produkt hat einen Namen, Produktcode, Hersteller, Beschreibung, Maße, Preis und Lagerzahl. Jedem Kunden ist ein Mitarbeiter zugewiesen, der eine Jobbezeichnung hat. Kunden und Mitarbeiter haben Namen, Adresse, usw.
\end{block}\bigskip


Dokumentieren Sie jeden dieser Schritte sorgfältig:
\begin{enumerate}[(a)]\setlength{\itemsep}{.6ex}\small
	\item Erstellen Sie ein vollständiges konzeptuelles Schema.
	\item Wandeln Sie das konzeptuelle Schema in ein relationales Schema um.
	\item Geben Sie die CREATE TABLE-Befehle für das relationale Schema in einer .sql-Datei an.
	\item Spielen Sie die Datei in SQLite ein und füllen Sie die DB mit einigen Testdaten.
	\item Erstellen Sie Abfragen auf der Datenbank.
\end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
